【我無嘢講】唔係所有情況下保持緘默都對自己有利

之前一直叫大家記住"我無嘢講"
我想講返
保持緘默
的確係大部份時候都唔會對自己不利
甚至係十分有利

但少數情況下
尤其當自己真係無辜時
有機會令自己更加麻煩

我講麻煩，唔話有害
係因為，即使你對住警方唔出聲
上到法庭先作申辯
並唔會因為咁而由無罪變有罪

但，一直唔講嘢，會有機會令你由唔駛上庭，直接獲釋，
變成要上庭，經過漫長法律程序去證明自己清白。

例子
條街有人偷嘢(當係一個好少見嘅名牌手袋)
你係附近行過
拎住同一個手袋
咁岩又係全新(岩岩買, 掉左張單)
本黎搵返間舖, 拎返啲紀錄就證明到個手袋唔係賊贓(會警方保釋或即時釋放)。
但你選擇唔解釋(我無嘢講)

警方會拎律政司意見
但係律政司眼中
佢剩係得到以下資訊
1. 有人偷手袋
2. 嗰袋唔common
3. 你拎住個全新同款手袋係附近
4. 你無解釋嗰手袋點得黎

係咁嘅資訊下, 律政司唯一可以做嘅，就係將你告上法庭。

大家或者會陰謀論，話你解釋咗，但警方突登唔同律政司講。或者官官勾結，律政司當睇唔到你嘅解釋。

咁樣係完全諗多左。
因為上到法庭，所有口供都要拎晒出黎，冇得話唔見光。
如果警方故意向律政司隱瞞呢啲crucial evidence, 處理嗰位警員會衰老妨。
如果律政司故意當睇唔到份口供, 會比法官公開咁指責。

義士
今次護士姐姐, 同埋幫人夫婦, 會唔會都係因為咁而被告上法庭，我唔知道。要等正式開庭先知。
我只係分响一下，一啲一般市民未必知道，律政司係點決定告定唔告。

另外好重要: 我唔係叫大家" 講多啲"。"我無嘢講" 仍然係比較安全而有利嘅做法。

响你老母

強調
" 我無嘢講 " 仍然係最保守而又有全嘅方法
缺點係有可能帶來多點麻煩
但絕對唔會令無罪變有罪

或者咁講
我出呢個post
係想講45位義士
當中好可能有部份因為行駛咗緘默權
所以令到佢地要上庭辯解
但往後係庭上講出真相後
好有可能係無罪釋放

我覺得去到呢個情況 最好一直我無嘢講 直到律師advice可以出聲

呢個時勢 衰咩都好
寧願煩少少上庭解釋好過
就算真係清白
如果popo有心玩你對你作出誘導性作答分分鐘導到你份口供出事就大鑊
畢竟香港人平身好守法 面對呢啲情況真係一無所知 所以真係好易出事
記住一個原則 講多錯多 唔講唔錯 如果你係suspect 你既對手就係popo

本身警察好可能搜唔到證告入你
但你份口供招認左就唔洗搜證都可能告得入
口供真係可以操控生死架

的確好多巴絲打教人我冇野講
但冇乜人解釋"我冇野講"呢句野背後既重要性
所以好多人忽視左,以為自己冇事就錄左口供
要知道警察係熟手,而你只係普羅市民,你自己錄口供同送羊入虎口完全冇分別